【係時候諗諗】科技究竟令人類進步定係令人退步？

科技究竟令人類進步定係令人退步？
個人學識唔多 只係生活有感 隨便討論
-
從前老一輩氣宇軒昂 講句說話有信心過宜家既90-00後千百萬倍
點解？因為以前根本無google 無人知你身邊既人嗡既野究竟岩定錯 一傳十 十傳百 就做就左隔離村既一個才子 當人有信心 做野事半功倍 當人企得愈高 做錯事都有人幫你遮住
反觀時下年青人 出到黎社會 說話都唔敢講多句
每日就用搭車返放工返放學時間
**上連登上唔同網絡平台 日日睇人公審其他人 講多怕錯多
現實慢慢變得最有信心講既說話 永遠都係毒撚廢物金句
例如：你永遠唔會辛苦過隻狗 因為隻狗都無你咁辛苦/想成功識到女神？拎盤水照下自己塊鏡先啦
日日對住10個post有8個post都係呢類消極說話
究竟返返現實 個人可以幾有信心去做事？
久而久之 你永遠都唔敢埋心宜既女仔身邊 你亦永遠都唔會係人生搵到突破 成為一個失敗者
而你唯一可以做既事 就係繼續用消極潮文
將身邊既人 一個又一個咁拉落黎 同化身邊既人 令人覺得呢個世界唔會再有希望 繼續圍爐
令自己既失敗都變得合理化 因為自己身邊無一個朋友識到女神 所以自己搵唔到 咁多年都係A0 係因為正常社會現象 唔係因為自己
-
去到呢步 其實出錯既位係邊？
**個位 因為當你花少點時間睇錯誤既資訊 用黎上網增值自己 或者用其他方法 甚至乜都唔做 觀察身邊既事 一定會比起每日睇毒撚文黎得有用
-聰明既人 會識得過濾連登既圍爐說話 但唔聰明既 就慢慢會成為社會既失敗者
-由今日起 離開想令你圍爐既人 係對自己最好
-
1999 唔知有無共鳴 好耐無開Post 係生活有感

“Industrial Society & Its Future” Kaczynski

長知識

進退都幾難定斷

但如果係向住烏托邦方向發展

我覺得暫時哲學已經到左頂, 幫唔到幾多

現時最大問題都係資源(物質)問題 ,依家唯有靠科學快d搞好ai出黎, 將資源全人類好好分配 , 人類唔使勞動

當然依個都幾共產 , 總之方向都係tend to 共產, 做唔到全球就算一個美國做到都好, 又或者都做唔到但又做到科技幫到可以有福利主義都無問題, 後續繼唔繼續共產再慢慢諗

到時人類可以將精力放晒係發展哲學 藝術 科學 到 ,

做到人人都精神同物質滿足

只知未到達理想國度
人類既五官表達溝通已被科技所影響

進步，係懶令人退步。

淨係上網睇howto 什至youtube都學到野
唔好講聯校圖書館個d添啦。

同意「消極」「拉人落水」
有啲人會死撐話只係自己發表意見 冇問題
其實一言一行都不知不覺地影響緊人
人地既一句留言可能都影響緊自己思維

例如：女神比晒暗示 去唔去馬？

然後實會有啲嘩眾取寵既人 叫佢照下鏡 死心 咩毒撚唔配有女之類 咁可能世界上又少一個人出pool 多一份頹氣

(眼紅)你識過最條命好撚到離哂地嘅男仔係邊個

其實簡單睇連登五分鐘已經有一個咁既post

Instagram 令人拉近距離
但同時令人知道自己同其他人既生活有距離
開始一堆巴打圍爐放棄人生 接受自己係失敗者
咁樣過活會進步？

well，其他方面唔講，單係科技中既醫學已經對人類既存亡有極大既貢獻，如果連性命都保障唔到，其他乜野都唔洗講

掃下連登 睇下有幾多巴打覺得自己生活係愉快？
講得出活著比死更難受既巴打 為數有幾多？

其實child 登都有啲有用野睇既

關科技事？

其實只係個天秤扭斜左

天秤上既總重量無變過

科技進步代勞左，人本身就會退步

即係你覺得如果大家返去中世紀黑暗時代，果陣人均得40歲命，仲要面對各種饑荒、戰亂、傳染病，日日食黑麵包飲有寄生蟲既水，生出黎既仔女有5成難產、3成出世後被感染病死、2成餓死，我同你講如果有得交換，果個年代既人可以犧牲一切同你換寧願係現代出世，生活唔愉快？好多人連生存既權利都無呀

凡事都有好有唔好，你話人地圍爐放負其實都係人既一種防護機制。

上黎放負，而又得到群眾支持，共同分擔壓力，不滿情緒，可以令人釋懷。

如果冇左internet, 討論區，好多人會屈埋屈埋，仲多痴線佬

但相反，放負亦有可能感染他人，令到社會失去原動力。

所以結論都係，好與壞都係取決於發放/接收既人既分析，姐係科技好懷都係取決於人既思想

簡單黎講，如果無科技，當然唔會有樓豬所講既問題啦，因為在座咁多位包括我好大機會出唔到世、或者出世之後營養不良病死，根本唔會有機會係度無病呻吟問點解科技會令到人咁痛苦

可能我係1999 其實關唔關科技事的確係好難討論到結果
-
但我既重點係 有睇呢個貼既人可以正視下呢種圍爐風氣
而令我聯想到大家會圍爐 某程度都因生活上欠缺信心 怕講多句都俾人放上黎公審 同以前既人相比 點解老一輩可以字字鏗鏘 有返人應有既自信 差別係咪就係因為科技？

捱過左嬰兒時代(大部份人)仲要終生為地主打工 成世學唔到任何知識 了解唔到世界 去唔到其他地方
生出黎既下一代將要繼續承受自己既命運 世世為奴

所以跟本唔係科學進步得太快 而係(好多)人類唔識進步

"Our scientific power has outrun our spiritual power. We have guided missiles and misguided men." - Martin Luther King, Jr.

呢位巴打重點放錯左 唔緊要 因我1999

欠缺信心根本係社會同教育問題 又唔見外國人咁樣 人地讀書上堂又好 出街同人辯論又好 根本就好有自信

"點解老一輩可以字字鏗鏘" 廢老9up大大聲唔等於岩
大把廢老可以好無恥咁講D不知所謂 只會令人恥笑既野

呢個又係好岩 外國人會唔會圍爐放負？我都想知
放完負 生活會唔會進步？
-
廢老厚顏無恥講野錯 但起馬有溝通 會知對方錯
宜家年青人出黎社會 夠膽係唔熟既人面前大膽表達意見既人相信唔多 溝通少 甚至好多摺友
我諗大膽講錯既說話 比起唔出聲既溝通要好

比你講左廢佬聲大大無貨賣

再詳細d講，人類既學習係有時限，基本上係30歲前既人係最有積極性同冒險精神，30歲前既人會好積極咁學習新事物、去搶去搏去開創，而30歲之後呢種態度會慢慢消失，處理事情會開始用前30年既經驗而唔係去學習新既方式，短時間係無問題，到40歲就完全停止學習，思維開始固化，創意、創造力開始下降，完全依靠前40年既經驗，停步不前，去到50歲變成廢佬

簡單黎講，廢佬唔係有自信，佢地個腦入面已經無晒新事物，剩底既得返過往既經驗，佢地係唔會質疑自己既決定，因為佢地"不嬲"都係咁做，咁做一定啱。佢地唔係自信，係盲目咋。

班廢老既年青時代 比起現今既連登毒撚圍爐風氣 你又點睇

撇除冇自信唔出聲既人
但通常無知既人講野會大聲過專家
你見幾多人大大聲覺得自己叻過醫生就知

唔需要討論廢老對錯問題 我用得廢老呢個名都知我認同佢地有幾廢 講咁耐只係想幫呢班唔出聲既年青人 搵返佢地既自信 唔好受連登圍爐風氣影響 有無人明